居YOHO中港司機染疫

居YOHO中港司機染疫

一名居於元朗YOHO的35歲中港司機確診感染武漢肺炎。王子俊攝

【本報訊】一名居於元朗YOHO的35歲中港司機，在2月8日實施封關「強制檢疫」前曾赴深圳，上周五起發燒，到元朗博愛醫院求醫，院方沒安排他入院，僅建議他翌日交付深喉唾液樣本。惟樣本化驗呈「中性」，即未能判別是陰性或陽性，醫院即安排他到屯門醫院接受檢測，醫院消息指病人已確診。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨指，該名男子2月3至7日曾到過內地，不知他是否任職中港司機，只知他在2月8日後沒離開過香港。

該男患者2月21日曾到博愛醫院求醫，聲稱發燒，但沒入院。院方建議他翌日到指定診所交付深喉唾液樣本，惟樣本化驗顯示為「中性」，遂安排他到屯門醫院接受快速測試，昨晚確診。消息指，該男患者住在元朗YOHO，家庭成員有太太及女兒。

自取唾液樣本呈中性

相關新聞：30港人埼玉大學檢疫

元朗元龍選區區議員張秀賢在其fb貼出一張由Grand YOHO服務處發出的通告，透露管理公司昨早接獲一位3座中層業戶通知，其一名家人初步確診，正在醫院接受隔離治療。服務處已安排清潔承辦商在第3座徹底清潔及消毒大廈的公眾地方及設施，並加派人手協助住戶開門及乘搭升降機。至晚上約9時許，元朗區議員方浩軒及落選區議員劉晉宇捐出1,000個口罩予第3座住客。

上周醫院管理局開始試行化驗深喉唾液樣本，由病人自行收集樣本交予指定診所化驗，但昨出現首份中性樣本，需召患者到醫院快速測試。感染及傳染病專科醫生曾祈殷認為，收集唾液樣本或有臨床上偏差，最常見是病人不懂得咳出深喉唾液，「又要一起身未刷牙之前咳、又要夠份量」，相信醫管局推行新服務後，需要時間累積經驗，不能因個別樣本未能分辨，便質疑成效。

以今次35歲中港司機為例，指定診所發現其樣本呈中性，即未能否定他不受感染。基於他曾到過內地，決定安排他入院接受快速測試，從而初步確診便可見一斑。他認為有關方面應進一步加強公眾教育，讓接受測檢人士認識如何咳出深喉唾液。據醫管局資料，要點是在咳出唾液前，喉嚨要發「Kruuua」的聲音，以清出咽喉唾液，然後用力吐出。

■記者于健民

好，傳到成個YOHO都係

武肺價

kruuua
喪屍叫

Gg

做司機住yoho？
check下 有冇逃稅
應該係垃圾死藍絲

元朗國樓價

最好就中哂d鄉黑

狗眼看人底

你知唔知中港司機幾錢個月？

中港司機都話買唔到

做個文員仔要死幾次先買到？

政府講係商人

十幾年前
識個中學同學老豆做中港司機
佢話佢老豆好景時有五萬幾一個月
一般都有三萬幾